世衛：疫情第一天已發警告會好嚴重

世衛組織強調，在新型冠狀病毒疫情開始時已發出警告，沒有向美國隱瞞任何事情。

全球累計244萬多人確診感染新型肺炎，16萬8千多人死亡，美國確診個案最多，有超過76萬宗，4萬1千多人死亡。在抗疫上受到批評的美國總統特朗普早前指責世衛管理不善以及隱瞞病毒擴散情況，宣布凍結對世衛資助。

世衛總幹事譚德塞在日內瓦表示，世衛沒有秘密，在疫情第一天已經發出警告，稱這是每人都要對抗的魔鬼。他又說，美國疾控中心有15名職員，借調到世衛總部與世衛一起處理疫情應對工作，意味沒有事情可以隱瞞美國政府。

他強調，世衛是開放的，不隱瞞任何事情，希望所有國家都即時獲得同樣的信息，因為這樣可協助各國迅速和妥善準備。

譚德塞再度回應台灣議題，堅稱疫情資訊最早由中國大陸提出，來自武漢，台灣在去年12月31日的電子郵件中沒有通報有人傳人現象，只是與其他國家和地區一樣，要求更多說明。

他敦促各國領袖不要利用今次疫情撈取政治資本，形容這樣如同玩火，政治問題可能進一步加劇疫情擴散。

第一天即係邊天

佢點計疫情第一天？

尋日當係第一天？

吔屎啦你

話唔會人傳人個日

邊日呀，你講

咁而加嚴唔嚴重？

死撚開喇，一開始仲叫全世界唔駛戴口罩住，我屌你老母喇你班離地吸血仆街

邊日開始計先

延伸閱讀
世衛指未有證據新型冠狀病毒會有限度人傳人

世衞未列武漢肺炎「國際關注公共衞生緊急事件」 認為言之過早

世衛再次表示：2019冠狀病毒疫情仍未構成全球大流行

肺炎疫情席捲全球 WHO繼續強調「可控」

CHO訓醒未

屌啲思維同中共完全一致

屌你啦

同支那狗講佢地一出世已警告會死

又話可控可防?

四月第一天

當人失憶呀?

未來14日是關鍵

全世界大爆發果日佢咪一直講佐囉，全世界大爆發先需要做野，所有國家只要國內無大爆發都唔洗理，唔可以封關，唔可以戴口罩齊齊中佐先補鍋，補唔到就係你既錯，總之我無錯

邊一日當第一日
又叫人唔洗戴口罩
又話唔會人傳人
又叫國家唔好封關
當人傻架

堅稱疫情資訊最早由中國大陸提出，來自武漢

係大陸引起世界關注
但佢又唔係病毒源頭

曼尻拉效應

我只係記得可防可控

留意返最新指引仲係病人先需要戴口罩

之前仲大大聲叫人唔洗戴口罩

嘩屌你呀

疫情未開始，唔計

譚仔作為一個黑奴殺咗咁多白人
有冇覺得光宗耀祖終於幫祖先報咗大仇

應該係宣佈大流行個日, 大流行重唔夠嚴重咩

真係厚面皮過pprb

哈 cho cho who

係要人挖番你1月講過既野BIN C

食屎啦 第一日講唔會有機會人傳人
依個本身已經冇可能啦
病毒已經傳緊人果陣仲講大話
WHO FUCKING CARES

啲口吻越嚟越似

當全世界失憶？
邊個叫人唔好封關？邊個話封關係歧視？

可能睇得pprb多 練到厚顏無恥

幾萬人因為世衛而死

When

同幾百萬人因為中共而死

世衛講大話能力同中國有得揮

香港人day 1 已經屌你輕視武肺

4月第一天

咸濕菜訓醒個日叫第一日？

係咪思覺失調呀屌你老尾

所有奶共嘅組織 團體或者個人
用詞 語氣都係一致
都係咁撚無恥

世衛於發警告的第一天已警告會好嚴重

我諗悔衛最後一個任務係話源頭唔係支那

果陣明明叫人旅遊都唔好cut

指鹿為馬

法律領域既人出黎未
一個國際性既官方機構講野都可以咁樣彈出彈入?
又係鳩up無成本架?...唔使為自己 做/講 過既野負責任架?

當人戇鳩

第一天係二月？

第一天佢話無事 唔會人傳人 無大流行 唔洗戴口罩 唔洗封關....
.....我記唔到咁多 有無其他人記得

仲有大把

世衛=中聯辦
美國點應對

哈

直程同一班人

無從抵賴

由這一分鐘開始計起春風秋雨間

最期待嘅畫面黎強烈支持佢繼續屌美 同口交部一樣只會火上加油

喺美國爆到仆街第一日

果然係共黨分部

算吧啦走唔甩架啦
講過乜有哂media留底
仲要係你低估左先搞到世界大爆發
實秋後算賬

who一定當美國大爆發係第一日

唔會人傳人
有限度人傳人
中國境內傳播 唔會大流行
封關係歧視
封關影響鄰國經濟
唔洗戴口罩
你話WHO做得唔好 你就係歧視黑人 放馬過黎
中國做得好
新加坡做得好

咁你出咁多次聲明托柒呀

我仲記得 WHO 鬧美國封中國人關

佢提前知道邊一天發生？

資訊科技年代，要搵世衛第一個發言內容很難嗎？

我淨係知道無人傳人風險

佢點知係第一天的

買嗮兩邊，就話自己贏咗

佢警告話嚴重個日先開始計有疫情

全球大爆發嘅第一日手

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

好似d女同你講佢係第一次一樣
（今日既第一次）

who controls the present controls the past

潛台詞係有國家(美國)爆發先但隱瞞疫情
好彩中國收到消息,第一時間通知cho

First Covid-19 case happened in November, China government records show - report

意粉爆到冚家剷個陣先出黎講好大獲
但去到個刻仲駛撚你講咩

係咪尋日？

又話唔會人傳人？
依加仲係叫緊人唔好戴口罩

又話唔好封關點解冇記者屌柒佢一開波叫人唔好封關呢單野，d 記者係咪食晒屎屎

學識搬龍門真係冇得輸

你真係當無人記得你曾經講過「唔會人傳人」

搬龍門黎講佢同中共比差左幾班
佢d罪証太明顯

唔緊要 最緊要面皮厚 打死都唔認

就係譚德塞政治問題搞到全球爆發
唔解決佢點解決問題

同連登仔戒j 一樣日日都係第一日

由封城果日開始計第一日?

世衛警告大家唔使怕
可防可控 唔會人傳人 目前唔使戴口罩

Bin c

Pin 呢個

邊日

世衛話唔會人傳人，唔需要帶口罩，monkey 信晒日日新高

on9,你講到冇事咁

第一日叫人唔好封關

四月一日

話影響經濟

我只係知唔好封關唔好帶口罩

食屎

歐洲開始爆係第一天

即係第一天

平行時空？
喂喂喂

好嚴重但又唔建議戴口罩同發出旅遊警示?

第一天咪佢出警告個日囉

pish

Fuck la

真無恥

去美國hearing啦...

忽忽地

世衛知邊個係零號病人？

佢發言嘅邏輯思路永遠都同都外膠部一模一樣
肯定係中国幫佢寫稿

未講唔計
講左果日就係第一天

第一天變得嚴重嗰一天

好嚴重唔第一日delcare PHEIC

係好嚴重嗰陣先宣布pandemic

戒j第一天？